As redes sociais, desde sua popularização na primeira década do século XXI, são palco de diversas polêmicas, tanto on-line quanto off-line. Entre elas, são comuns discussões acerca da influência das interações virtuais na vida do indivíduo, especialmente do egoísmo, que é facilmente observável em alguns usuários da rede. No entanto, é difícil acreditar que uma mudança tão radical na convivência humana seria consequência de uma nova forma de comunicação.

A crescente facilidade de acesso à Internet levou milhões de usuários a estabelecer as redes sociais como principal meio de comunicação da atualidade. A partir disso, os usuários, através de postagens em serviços como o *Facebook*, mostram imagens de sua vida e cotidiano, e incentivam outros usuários a fazer o mesmo. Assim, é evidente a tendência do internauta a exibir suas conquistas e felicidades na rede.

Além disso, é necessário notar que a própria estrutura das redes leva os usuários a uma visão distorcida da realidade das pessoas que os cercam. Na grande maioria dos casos, só são exibidas as postagens mais populares, com imagens dos lugares mais interessantes e das conquistas mais impressionantes, passando a impressão de que a vida de todos os usuários é perfeita, sem compromissos ou dificuldades.

Portanto, é possível concluir que o egoísmo não é uma consequência do uso de redes sociais; elas apenas ajudam a tornar públicos os melhores acontecimentos da vida de seus usuários, sejam eles egoístas ou não. O egoísmo é característica do indivíduo, e não é influenciado pela forma de comunicação utilizada por ele.
